華為禁令生效 多國科企停供晶片

華為禁令生效 多國科企停供晶片

(星島日報報道)緩衝一百二十天後，美國限制向華為供貨的禁令昨天（十五日）正式生效。禁令之下，台灣的台積電、美國高通、韓國三星、日本索尼等科企已陸續停供晶片（又稱芯片）給華為，將對華為5G基站和手機生產造成重大影響。內地傳媒報道，面對晶片斷供，華為暫時沒有B方案，今後可能從高端手機「降維」至做汽車、OLED屏驅動，以及手機周邊產品等。

憑藉出眾的性價比，華為近年榮升全球手機銷量「二哥」，僅次於三星，其5G設備技術更領先全球。去年起，美國政府開始封殺華為，不但游說盟友把華為排除出5G建設，更以威脅美國國家安全之名，把華為及其子公司列入貿易制裁的黑名單，限制美企向華為供貨。今年五月十五日，美國把禁令進一步升級，全球採用美國技術的公司，除非得到美國政府許可，否則都不能賣貨給華為。

美國給了禁令一百二十天的緩衝期，期內台積電等公司仍可給華為供貨，直至昨天（九月十五日）。由於中國晶片廠仍無法造出五納米及七納米的精細晶片，因此華為高端手機成為禁令的最大受害者。華為消費者業務CEO余承東上月表示，禁令生效後，華為今秋推出的旗艦手機Mate40所搭載的晶片「麒麟9000」，可能是麒麟系列的「絕版」。

過去數月，華為大幅增加晶片存貨，但據報只夠用到今年底至明年中。中國內地最大晶片公司中芯國際昨天表示，已向美方申請繼續供貨華為。內地《證券時報》報道，對於「斷芯」問題，華為目前沒有B計畫，可能被逼從高端手機「降維」改做汽車、OLED屏驅動，以及手機周邊產品。上月市場曾有消息稱，艱難時期，華為擬大力發展筆記本和平板電腦等業務。有分析師說，如果美國不放寬禁令，華為明年智能手機出貨量可能只剩五千萬部，遠遜於今年的一點九五億部。

中通社引述中國社科院美國研究所研究員陶文釗指出，美國對華為的打壓是「斬敵一千，自損八百」，因為華為是美國科企的主要買主，僅去年購買的美國零部件就高達一百八十七億美元（近一千五百億港元）。他說，半導體已成為中國自主技術體系中最突出的「短板」，是中國在應對美國發動的科技戰中必須突破的首要領域，相信憑舉國之力，最終可以解決。

中國買唔到，其他國家平啲買到啫。只係殺敵一千，自損一二百左右。

仲有大疆 唔好放過佢

口交部：做法令全世界冇得買華為 無疑是搬...腳

霍氏董氏航運大家族係咪又到報蝈嘅時候呢？？？

其實小米已經準備好替代屎為監控全球
所以屎華造唔到手機未必係末日

敗登當選之後一切打回原形

手機週邊產品
尿袋都做唔到啦，講呢d。
尿袋唔撚駛芯片呀？

小米冇做basestation。

尿袋又唔駛用到7nm 芯片。

所以成為尿袋界一哥，指日可待。

計劃就係等china joe上台
解除禁令

有幾困難

捱多二個月就可以復活

china joe上台
一切都唔係問題

芯你老母

芯你老豆

中芯唔係咁無義氣唔幫手呀

憑藉抄襲+大政府補貼壓低價錢出眾的性價比，華為近年榮升全球手機銷量「二哥」

唔使驚
等Biden win 咗
就會變

好似講到中國人唔使用手機咁，唔買華為米又要買蘋果三星小米，米又係要用高通台積電三星晶片，米又要用美光既快閃記憶體。人地market share反而多左添

推

晶片（又稱芯片）
中国稱為咋

佢選到都下年一月先上任

晶片就晶片，芯乜撚野片

星島日報鼓吹台獨？

Biden surewin